用iPhone都可以杯葛蘋果

各位手足，想杯葛蘋果其實真係唔建議轉會（後面會講點解）而且仲有好多更傷更有效既方法

你需要
1）正常既英文水準
2）Twitter

首先，其實蘋果係一間轉緊型既公司，你諗下點解近幾年會出Apple News+, Arcade, Music, TV+， 就係因為賣電話既市場就黎飽和，消費者已經唔再好似前幾年咁年年追新款；自然蘋果就想用subscription service黎追求隱定收入來源

所以首先大家應該上Twitter叫人杯葛蘋果既subscription service (役之以業)

特別係Arcade同TV+, 蘋果同迪士尼而家同時加入串流市場同Netflix(唯一有良心)競爭, 蘋果甚至不惜工本買iPhone送一年TV+會員，就係為左強推呢啲subscription，試諗下Tim China仆曬命去推結果服務未開始就比人杯葛係董事會報告上係幾柒既一件事，仲要市場比人搶曬

而且更重要既係呢啲服務主打既唔係中國市場，所以外國人既杯葛會更有效

其次就建議蘋果設立機制去安裝第三方既Apps (趨之以利)

點解？因為其實蘋果到呢個時候應該明白無咁大個頭就唔應該戴咁大頂帽；講真類似既事件只會愈來愈多，蘋果控制成個生態既結果好自然就係被逼要瀨屎上身。而且蘋果係App Store既收入好多都係收IAP同賣App抽既個30%，只要蘋果對呢啲非App Store既第三方apps加上一定既限制（例如限制background refresh, 唔比用APNS, cloudkit, 等等），對蘋果既損失其實有限，但蘋果就唔需要煩因爲政治原因而下架啲App

點解唔建議轉會

雖然蘋果瀨共，但無奈地的確只要你Apple ID 唔係大陸，係保障私隱方面目前蘋果真係做得最好；加上對好多用慣iOS既巴絲打黎講其實Android要設定得安全真係唔易，仿間好多教學都龍蛇雜處，加上代代Android同唔同廠家可以set既都唔同。

如果要轉會，強烈建議Google親生仔。

始終今時今日手機太重要，熟悉自己既工具有時真係保障自己最好既方法，而Airdrop係文宣/交換情報一種唔錯既方法。加上一部電話咁貴，仲有轉會成本大；好少人其實真係有能力響應到，而得把口講既杯葛其實好柒好無用，可以參考下強國人講罷買iPhone幾耐就比人笑足幾耐

P牌無得自推...

防止Safari send ip address 比騰訊
設定> Safari > 詐騙網站警告 > 閂咗佢

外國科技網站Engadget 已向Apple 查詢有關傳送資料比騰訊事件

唔用iphone最實際……

此信息由iphoneSE發出